{
    "question": "Siapa Putri abu bakar yang mendapat julukan humairoh\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Aisyah binti Abu Bakar ash-Shiddiq masih berusia belia saat menikah dengan Rasulullah Muhammad SAW.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:)</h2>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban: Aisyah binti Abu Bakar mendapat julukan Humaira karena raut wajahnya yang kemerahan. Ia adalah istri Nabi Muhammad yang ceria dan penuh semangat. </strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: Semoga membantu </strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "struktur-kuda-kuda-yang-terletak-di-bagian-pali-paling-bawah-adal-292",
            "question": "Struktur kuda kuda yang terletak di bagian pali paling bawah adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bagian kuda-kuda kayu yang pertama adalah balok tarik yang berfungsi untuk menahan gaya horizontal yang disebabkan oleh adanya gaya yang bekerja pada kaki. Balok tarik ini sendiri merupakan balok yang terdapat paling bawah dari kuda-kuda dan biasanya berukuran 8/12 cm.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-wafat-rasulullah-saw-hanya-meninggalkan-kekayaan-sebesar-631",
            "question": "Ketika wafat Rasulullah SAW. hanya meninggalkan kekayaan sebesar ...    a. 3 dirham\r\nc. 7 dirham\r\nb. 5 dirham\r\nd. 9 dirham\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:d.</p><p></p><p>Penjelasan:maaf kalo salah </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-umar-bin-abdul-aziz-dalam-memajukan-pemerintahan-d-821",
            "question": "Sebutkan usaha Umar bin Abdul Aziz dalam memajukan pemerintahan dinasti Umayyah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Menghidupkan kembali ajaran al-qur\u2019an dan sunah nabi.</p><p>2. Mengadakan kerja sama dengan ulama-ulama besar, seperti Hasan Al Basri dan Sulaiman Bin Umar.</p><p>3. Menerapkan hukum berdasarkan syariah islam dengan tegas.</p><p>4. Mengupayakan pegumpulan hadis-hadis untuk dipilih antara hadis sahih dan palsu yang dikerjakan oleh imam Muhammad bin Muslim bin Syihab Az Zuhri.</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p>Semoga bermanfaat. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-barang-dan-jasa-yang-akan-di-belipada-berbagai-tingkat-har-305",
            "question": "jumlah barang dan jasa yang akan di belipada berbagai tingkat harga tertentu dan waktu tertentu disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><em><u>Permintaan</u></em> adalah jumlah barang atau jasa yang ingin dan mampu dibeli oleh konsumen, pada berbagai tingkat harga, dan pada waktu tertentu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-ekonomi-yang-dilakukan-di-wilayah-pesisir-dan-lautan-ser-332",
            "question": "kegiatan ekonomi yang dilakukan di wilayah pesisir dan lautan serta di darat yang menggunakan sumber daya alam atau SDA dan jasa-jasa lingkungan kelautan untuk menghasilkan barang dan jasa disebut a.marine ekonomi b.agriculture economy c.maritime d. multiple economy\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. marine economi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ya begitulah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-bercerita-tentang-hak-allah-dan-hambanya-ialah-plis-plis-715",
            "question": "Sahabat bercerita tentang hak allah dan hambanya ialah\r\n\r\n\r\nplis plis tolong jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hambanya ia lah Rosulullah SWT. </p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maaf kalo salah</p><p></p><p>plis follow ya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>RASULLULLAH </strong><strong>SAW </strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>#</em></strong><strong><em>SMOGA </em></strong><strong><em>MEMBANTU#</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-gurindam-12-baris-kedua-disebut-508",
            "question": "Pada gurindam 12 baris kedua disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gurindam (Jawi: \u06ac\u0648\u0631\u064a\u0646\u062f\u0627\u0645) adalah bentuk puisi lama yang terdiri dari dua bait, tiap bait terdiri dari 2 baris kalimat dengan rima yang sama, yang merupakan satu kesatuan yang utuh. Gurindam ini dibawa oleh orang Hindu atau pengaruh sastra Hindu. Gurindam berasal dari bahasa Tamil (India) yaitu kirindam yang berarti mula-mula amsal, perumpamaan. Baris pertama berisikan semacam soal, masalah atau perjanjian dan baris kedua berisikan jawaban nya atau akibat dari masalah atau perjanjian pada baris pertama tadi. Contoh:</p><p></p><p>Barang siapa tiada memegang agama,</p><p></p><p>Sekali-kali tiada boleh dibilangkan nama.</p><p></p><p>Barang siapa mengenal yang empat,</p><p></p><p>Maka ia itulah orang yang ma\u2019rifat.</p><p></p><p>Gendang gendut tali kecapi</p><p></p><p>Kenyang perut senang hati</p><p></p><p>Pengarang gurindam yang terkenal adalah Raja Ali Haji, saudara sepupu Raja Ali yang menjadi raja muda di Riau (1844-1857). Gurindam 12 pasal karya Raja Ali Haji yang terkenal berjudul \u201cGurindam Dua Belas\u201d</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selain-mengiringi-tari-alat-musik-fu-juga-bisa-digunakan-untuk-896",
            "question": "Selain mengiringi Tari alat musik FU juga bisa digunakan untuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memanggil penduduk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>memanggil orangggggggggg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "22-nayah-serundo-artinya-banyak-teman-banyak-makanan-d-banya-961",
            "question": "22. Nayah serundo artinya...    Banyak teman\r\nBanyak makanan\r\nd. Banyak pekerjaan\r\nb. Banyak mainan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D banyahmm</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalu salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. banyak pekerjaan </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH</p><p></p><p>SEMOGA MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kendaraan-memanfaatkan-sumber-energi-titik-titik-dapat-diperbarui-560",
            "question": "Kendaraan memanfaatkan sumber energi titik-titik dapat diperbarui\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kaskiskuskaskiskuskaskiskus</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sinar matahari,angin,panas bumi,batu bara</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu jgn lupa like yy</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}